遭迷暈轉售作冥婚下葬時拍棺保命聾啞屍新娘復活

險遭生葬的趙梅（小圖）被李姓疑犯賣作「鬼妻」。

河南林州市原康鎮一戶人家因迷信封建，執意要為日前身亡的兒子買一具女人屍體作冥婚，便從湖南以3萬元人民幣（下同，約3.37萬港元）禮金買「屍新娘」，但已封棺、準備下葬時，棺材竟傳出拍擊的聲音，打開棺材發現屍新娘「復活」，原來她為聾啞人士、並有嚴重智障，遭冷血的不法分子從外地迷暈到河南，當作屍新娘出售。

河南林州警方前日通報案情，當地原康鎮一名元姓男子日前因故死亡，他的家人因有封建迷信的思想，便想為兒子娶一個妻子冥婚，將二人合葬。隨後經人介紹，得知湖南有一具女屍可運來當屍新娘，該「女屍」的家人則要求3萬元的「禮金」。

騙子收3萬「禮金」
但原來屍新娘趙梅並未死，她是聾啞人士，並有嚴重智障，不法分子發現後收留她，得知有人想要「女屍」，他們便心生邪惡的念頭，要將活人當死屍賣。到了7月中旬，其中一名王姓犯人開車帶趙梅到林州康原鎮，途中將鎮靜藥物放在礦泉水，讓趙梅喝下，待趙梅昏迷後，他便對元家謊稱自己是趙梅的兄長，趙梅已死亡，收取了3萬元後便開車離開。

元家的人不虞有詐，便為昏迷的趙梅更換衣物、裝棺後用鐵釘封口。豈料在下葬前夕，趙梅醒來，拍打棺木，外面的人才剛剛挖開墳頭，嚇一大跳，以為屍變，想扔下挖墳的工具就逃跑，但其中一人想了想，他們人多，沒理由會怕一個死人，便壯膽走過去看，打開棺材見到仍活著的趙梅，讓她躲過死劫。警方接報追查下去，在湖南邵陽縣、衡陽市祁東縣等地，將六名涉嫌干犯故意殺人罪的疑犯拘捕。

河南《大河報

附合國情

蚹蛤蟈蜻

咩都有商機

如果係屍變...我地咪玩緊生化危機生存玩戲

強國人其實好撚有創意
係無咩人性

癡撚線

活著比死亡更痛苦